[忽發奇想]睇完地厚天高對首插曲有感

最後梁天琦自彈自唱十八固然令人深刻
但其實最令人無奈係播羅大佑呢首東方之珠個陣

背境交替播777宣誓同反釋法遊行 電視慶祝淪陷晚會同萬家燈火既香港
浮現係電視既歌舞昇平 同眾負所望既本土派衰落既現實作對比
象徵著近幾年好多人對香港現況既無力感 睇到呢幕差啲喊撚左出黎

講返首歌 其實係幾好聽同象徵到香港 但歌詞就出撚左事
例如我永遠不變黃色的臉 讓海風吹拂了五千年之類
好似溏衣毒藥咁蠶食香港人既身份

所以突然有個好左膠既idea 就係將呢首歌填上代表本土既歌詞
唔知有冇人有同感 求集思廣益

「小河灣灣向南流 流到香江去看一看」

所以全年365日都有中國自由行旅客想黎香港看一看